/********** QUESTIONS MODULE 2 **********/ 
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "Qu'est-ce qu'un électron ?",
    answer: "Une particule subatomique qui porte une charge négative et orbite autour du noyau d'un atome.",
    options: [
      "Une particule subatomique sans charge.",
      "Une particule subatomique qui porte une charge électrique positive.",
      "Une particule subatomique qui porte une charge négative et orbite autour du noyau d'un atome.",
      "Une particule subatomique qui porte une charge positive et orbite autour du noyau d'un atome."
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "Comment se déplace un électron dans un conducteur électrique ?",
    answer: "En se déplaçant en réponse à une différence de potentiel électrique, créant ainsi un courant électrique.",
    options: [
      "Par la réflexion des ondes électromagnétiques.",
      "En oscillant autour de sa position initiale.",
      "En suivant une trajectoire rectiligne constante.",
      "En se déplaçant en réponse à une différence de potentiel électrique, créant ainsi un courant électrique."
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "Qu'est-ce qu'un champ électrique ?",
    answer: "Une région de l'espace où une charge électrique exerce une force sur d'autres charges électriques.",
    options: [
      "Une région de l'espace où la lumière se propage.",
      "Une zone isolée de charges électriques.",
      "Une région de l'espace où une charge électrique exerce une force sur d'autres charges électriques.",
      "Une région de l'espace où la gravité est intense."
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "Quelle est la différence entre la tension et le potentiel électrique ?",
    answer: "Le potentiel électrique est la différence de tension entre deux points.",
    options: [
      "La tension est la force exercée par le potentiel électrique.",
      "Le potentiel électrique est la différence de tension entre deux points.",
      "La tension est la quantité de travail par unité de charge nécessaire pour déplacer une charge.",
      "Le potentiel électrique est la mesure de la force électrique par unité de charge."
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "Comment est mesurée la tension électrique ?",
    answer: "En volts (V) avec un voltmètre.",
    options: [
      "En ampères (A) avec un ampèremètre.",
      "En watts (W) avec un wattmètre.",
      "En volts (V) avec un voltmètre.",
      "En ohms (Ω) avec un ohmètre."
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "Qu'est-ce que le courant électrique ?",
    answer: "Le déplacement des électrons à travers la section d'un conducteur par unité de temps.",
    options: [
      "Une accumulation de charges électriques.",
      "La mesure de la force électrique par unité de charge.",
      "Le déplacement des électrons à travers la section d'un conducteur par unité de temps.",
      "La différence de potentiel électrique entre deux points dans un circuit."
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Quelle est la différence entre un conducteur et un isolant ?",
    answer: "Un conducteur permet le passage facile des électrons, tandis qu'un isolant ne le permet pas.",
    options: [
      "Les conducteurs ne permettent pas le passage des électrons.",
      "Les isolants sont généralement des métaux.",
      "Les isolants permettent le passage facile des électrons.",
      "Un conducteur permet le passage facile des électrons, tandis qu'un isolant ne le permet pas."
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "Qu'est-ce que la résistance électrique dans un circuit électrique ?",
    answer: "Une mesure de l'opposition au passage du courant dans un matériau, mesurée en ohms (Ω).",
    options: [
      "La mesure de la quantité de charge électrique dans un matériau.",
      "Une mesure de la capacité d'un matériau à conduire l'électricité.",
      "La résistance est égale à la tension multipliée par le courant.",
      "Une mesure de l'opposition au passage du courant dans un matériau, mesurée en ohms (Ω)."
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Comment les conducteurs et les isolants sont utilisés dans la conception de circuits électriques ?",
    answer: "Les conducteurs sont utilisés pour transporter le courant électrique, tandis que les isolants sont utilisés pour protéger les conducteurs et éviter les courts-circuits.",
    options: [
      "Les conducteurs sont utilisés pour protéger les isolants.",
      "Les isolants sont utilés pour transporter le courant électrique.",
      "Les conducteurs sont utilisés pour transporter le courant électrique, tandis que les isolants sont utilisés pour protéger les conducteurs et éviter les courts-circuits.",
      "Les conducteurs et les isolants sont interchangeables dans un circuit."
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "Comment les lois de Kirchhoff sont-elles liées au courant électrique ?",
    answer: "Elles régissent la conservation de la charge électrique et de la tension dans un circuit, garantissant que le courant électrique se comporte de manière cohérente.",
    options: [
      "Elles garantissent que le courant électrique est constant dans tous les points du circuit.",
      "Elles régissent la conversion de l'énergie électrique dans un circuit.",
      "Elles régulent la vitesse du courant électrique",
      "Elles régissent la conservation de la charge électrique et de la tension dans un circuit, garantissant que le courant électrique se comporte de manière cohérente."
    ]
  },
  {
    numb: 11,
    question: "Quelle est la différence entre le courant électrique alternatif (AC) et le courant continu (DC) ?",
    answer: "Elles régissent la conservation de la charge électrique et de la tension dans un circuit, garantissant que le courant électrique se comporte de manière cohérente.",
    options: [
      "Le courant alternatif change périodiquement de direction, tandis que le courant continu maintient une direction constante.",
      "Le courant continu change périodiquement de direction, tandis que le courant alternatif maintient une direction constante.",
      "Le courant alternatif et le courant continu ont les mêmes caractéristiques.",
      "Le courant continu n'a pas de direction définie."
    ]
  },
];